<tei:TEI xmlns:tei="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:j="http://jewishliturgy.org/ns/jlptei/2" xml:lang="he">
  <tei:teiHeader>
    <tei:fileDesc>
      <tei:titleStmt>
        <tei:title type="main" xml:lang="en">Miqra al pi ha-Masorah</tei:title>
        <tei:title type="alt" xml:lang="he">מקרא על פי המסורה</tei:title>
      </tei:titleStmt>
      <tei:publicationStmt>
        <tei:distributor>
          <tei:ref target="http://opensiddur.org">Open Siddur Project</tei:ref>
        </tei:distributor>
        <tei:idno type="urn">urn:x-opensiddur:text:bible:tanakh:index@miqra_al_pi_hamasorah</tei:idno>
        <tei:availability status="free">
          <tei:licence target="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/">Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International</tei:licence>
        </tei:availability>
      </tei:publicationStmt>
      <tei:sourceDesc>
        <tei:bibl>
          <tei:title xml:lang="he">מקרא על פי המסורה</tei:title>
          <tei:editor>Avi Kadish</tei:editor>
          <tei:distributor>
            <tei:ref target="https://he.wikisource.org/wiki/%D7%9E%D7%A7%D7%A8%D7%90_%D7%A2%D7%9C_%D7%A4%D7%99_%D7%94%D7%9E%D7%A1%D7%95%D7%A8%D7%94#%D7%A8%D7%90%D7%A9">Hebrew Wikisource</tei:ref>
          </tei:distributor>
          <tei:idno type="url">https://he.wikisource.org/wiki/%D7%9E%D7%A7%D7%A8%D7%90_%D7%A2%D7%9C_%D7%A4%D7%99_%D7%94%D7%9E%D7%A1%D7%95%D7%A8%D7%94#%D7%A8%D7%90%D7%A9</tei:idno>
          <tei:note xml:lang="en">Prepared by Avi Kadish, based on Hebrew Wikisource material; distributed via a public Google Sheet.</tei:note>
        </tei:bibl>
      </tei:sourceDesc>
    </tei:fileDesc>
  </tei:teiHeader>
  <tei:text>
    <tei:front xmlns:tei="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
      <tei:p>עברית ENGLISH</tei:p>
      <tei:p>רשיון: License:</tei:p>
      <tei:p>"מקרא על פי המסורה" שבגליון הנתונים הזה הוכן ע"י אבי קדיש, על בסיס חומר קיים מהפרויקט שכבר הכין באתר ויקיטקסט, ובעזרת תמיכה טכנית מכרעת מאת אראל סגל-הלוי ובנימין דנקלה. כל החומר מוגש תחת הרשיון Creative Commons ייחוס-שיתוף זהה 4.0, שנמצא בקישור הבא: "Miqra according to the Masorah" as found in this spreadsheet was prepared by Seth (Avi) Kadish from materials that he originally developed at Hebrew Wikisource, with major technical assistance from Erel Segal-Halevi and Benjamin Denckla. All of the material is available under the CC-BY-SA 4.0 license, which is found at the following link:</tei:p>
      <tei:p>ייחוס-שיתוף זהה 4.0 בינלאומי CC-BY-SA 4.0 International</tei:p>
      <tei:p>ייחוס: Attribution:</tei:p>
      <tei:p>הייחוס בעברית יהיה ל"ויקיטקסט" ביחד עם קישור ישיר לדף שבקישור הבא: Attribution in English and all languages other than Hebrew shall be to "Hebrew Wikisource" (or an equivalent translation) with a direct link to the following page:</tei:p>
      <tei:p>מקרא על פי המסורה Miqra according to the Masorah</tei:p>
      <tei:p>פרויקט ב-Github (קידוד למחשבים): Github project (MAM-parsed):</tei:p>
      <tei:p>MAM-parsed MAM-parsed</tei:p>
      <tei:p>הצג את המקרא המעוצב בוויקיטקסט: View the formatted text at Wikisource:</tei:p>
      <tei:p>שער מקרא Miqra</tei:p>
      <tei:p>שער תורה (כולל קישורים לדפי פרשת השבוע) Torah (includes links to pages for the weekly portion)</tei:p>
      <tei:p>שער נביאים Nevi'im</tei:p>
      <tei:p>שער כתובים Ketuvim</tei:p>
      <tei:p>מדריך למשתמש: User's Guide:</tei:p>
      <tei:p>1. למבוא קצר לפרויקט בעברית ראו בקישור הבא: 1. For a concise introduction to the project in English, see the following link:</tei:p>
      <tei:p>מקרא על פי המסורה (תקציר בעברית) Miqra according to the Masorah (English Abstract)</tei:p>
      <tei:p>2. להסבר מלא ומפורט על הפרויקט בכלל, כולל מטרותיו והמתודולוגיה שלו, כללי העריכה וסיבותיהם, והטכניקות בשביל תיעוד הנוסח והעיצוב המיוחד, ראו במבוא המלא למהדורה בשישה פרקים: 2. For a thorough, detailed explanation of the project as a whole, including its overall goals and methodology, its editorial principles and their justification, and the techniques that it employs for documentation and special formatting, see the full six-chapter introduction available at the following link (in Hebrew):</tei:p>
      <tei:p>מידע על מהדורה זו About this Edition (Hebrew)</tei:p>
      <tei:p>3. לפרטים טכניים בעברית על התוכן הקיים בגליון הנתונים הזה וכיצד ניתן להשתמש בחמשת הטורים שבו (A-E), ראו בקישור הבא: 3. For technical details in English about the data contained in this spreadsheet and how to use its five columns (A-E), see the following link:</tei:p>
      <tei:p>מדריך טכני לגליון הנתונים הזה Technical Guide to this Spreadsheet</tei:p>
      <tei:p>נוסח המקרא בפורמטים מיוחדים (דפים מיוחדים הנמצאים בוויקיטקסט): Biblical text with special formatting (special pages at Wikisource):</tei:p>
      <tei:p>1. טבלאות להטעמה הכפולה בעשרת הדברות (מעוצבים לקריאה נוחה ולהשוואה). 1. Tables for the double cantillation of the Ten Commandments (formatted for comfortable reading and comparison).</tei:p>
      <tei:p>2. טקסט מקודד שעליו מבוססים הטבלאות להטעמה הכפולה בעשרת הדברות (וכן בבראשית לה,כב). 2. Coded text underlying the tables for the double cantillation of the Ten Commandments (as well as Genesis 35:22).</tei:p>
      <tei:p>3. טבלה של קישורים לטקסט מעוצב ולטקסט מקודד עבור יחידות במקרא המופיעים בצורת השיר. 3. Table with links to formatted text and coded text for the biblical sections that are shown in "song" format.</tei:p>
      <tei:p>4. קריאת התורה לפרשת השבוע 4. Weekly Torah Readings</tei:p>
      <tei:p>5. קריאת התורה במועדים ("מִקְרָאֵי מוֹעֵד") 5. Torah Readings for Festivals ("מִקְרָאֵי מוֹעֵד")</tei:p>
      <tei:p>דיווח על טעויות: Error reports:</tei:p>
      <tei:p>תיקון טעויות בתנ"ך זה חייב להתבצע ע"י העורכים, הן בקובץ גליון הנתונים הזה והן בטקסט המקביל באתר ויקיטקסט המבוסס עליו. אבל לא כל מה שנראה כמו טעות במבט ראשון הוא באמת טעות. אם נראה לך שמצאת טעות וברצונך לקבל חוות דעת לגביו, נא לדווח עליו בעברית או באנגלית בדף השיחה בוויקיטקסט שבקישור הבא: Errors in this Tanakh need to be corrected by the editors, both in this spreadsheet file and in the parallel text derived from it at Hebrew Wikisource. But not everything that looks like an error at first glance is really an error. If you think that you have found an error and would like it to be evaluated, please report it in Hebrew or English at the Wikisource talk page found at the following link:</tei:p>
      <tei:p>יש לדווח כאן על טעות Report an error here</tei:p>
      <tei:p>התקדמות: Progress:</tei:p>
      <tei:p>כל הספרים בתנ"ך מוכנים בגליון הנתונים הזה, וכבר הועלו פרקיהם במלואם בוויקיטקסט. בוויקיטקסט עדיין נשארות השלמה ועריכה סופית לפרקי המבוא השלם למהדורה. All of the books of Tanakh in this spreadsheet are complete, and their chapters have been uploaded to Wikisource. At Wikisource the chapters of the full introduction to this edition (in Hebrew) still need to be completed and undergo final editing.</tei:p>
      <tei:p>הערה: גליון הנתונים הזה מכיל את הנוסח המלא (כולל תיעוד מקומי) לכל הפרקים והפסוקים שבמקרא, וגם רשימה מבוארת של התבניות המופיעות בתוך הטקסט. הוא *אינו* מכיל את ההקדמה המתודולוגית המלאה למהדורה זו, את המדריך הטכני לגליון הנתונים, את הקוד לתבניות, את הקוד ליצירת דפים מיוחדים לפרשות השבוע, את הקוד ליצירת דפים מיוחדים לקריאת התורה במועדים, את הדפים המקודדים ל"צורת השיר" ואת הטבלאות לעשרת הדברות. כל החומר הזה נגיש באתר ויקיטקסט (קישורים למעלה). Note: This spreadsheet contains the full text (including local documentation) for all of the chapters and verses in the Hebrew Bible, as well as an explanatory list of the templates which appear inside the base text. It does *not* include the overall introduction that explains this edition's methodology, the technical guide for the spreadsheet, the code for templates, the code for pages showing the weekly Torah portions, the code for pages showing holiday readings, the coded text for biblical passages in "song" format, nor the code for tables that show the Ten Commandments. All of that material is available on special pages at Hebrew Wikisource (links appear above).</tei:p>
      <tei:p>קוד להעלאת התוכן בגליון הנתונים הזה אל ויקיטקסט נמצא בקישור הבא: Code for uploading the content of this spreadsheet to Wikisource may be found at the following link:</tei:p>
      <tei:p>קוד להעלאה Uploading Code</tei:p>
      <tei:p>הקדשה Dedication</tei:p>
      <tei:p>מהדורת "מקרא על פי המסורה" מוקדשת לרעייתי האהובה, תמרה בת אברהם אבינו קליאצ'קין-קדיש, לקראת נישואינו, אור ליום ח' אדר שנת ה' תשע"ח. את בשבילי היהלום שבכתר. "Miqra according to the Masorah" is dedicated to my beloved bride, Tamara Klyachkin-Kadish, in anticipation of our wedding on the eve of 8 Adar 5778. You are the jewel in my crown.</tei:p>
    </tei:front>
    <tei:body xmlns:tei="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:j="http://jewishliturgy.org/ns/jlptei/2">
      <tei:div corresp="urn:x-opensiddur:text:bible:index">
        <tei:head xml:lang="en">Miqra al pi ha-Masorah</tei:head>
        <j:transclude target="urn:x-opensiddur:text:bible:the_law"/>
        <j:transclude target="urn:x-opensiddur:text:bible:the_prophets"/>
        <j:transclude target="urn:x-opensiddur:text:bible:the_writings"/>
      </tei:div>
    </tei:body>
  </tei:text>
</tei:TEI>